# Modelo de relatório de atividades para uma associação

Introdução
----------

O relatório de atividades é um documento que tem como objetivo apresentar as ações desenvolvidas por uma associação durante um determinado período de tempo. É um instrumento importante para o acompanhamento da gestão da associação e para a prestação de contas aos associados, parceiros e colaboradores.

Objetivos
---------
O relatório de atividades deve ter como objetivos:

* Apresentar um resumo da atividade desenvolvida pela associação durante o período em análise;
* Avaliar o desempenho da associação no cumprimento dos seus objetivos;
* Identificar oportunidades de melhoria para o futuro.

Estrutura
---------
O relatório de atividades deve ser dividido nas seguintes partes:

* Introdução: apresenta a associação, o período em análise e os objetivos do relatório;
* Atividades desenvolvidas: apresenta um resumo das atividades desenvolvidas pela associação, com destaque para as mais relevantes;
* Avaliação: avalia o desempenho da associação no cumprimento dos seus objetivos;
* Conclusão: apresenta as principais conclusões do relatório e as recomendações para o futuro.

Atividades desenvolvidas
------------------------
A parte do relatório dedicada às atividades desenvolvidas deve apresentar um resumo das ações realizadas pela associação, com destaque para as mais relevantes. Para cada atividade, deve ser indicado:

* O objetivo da atividade;
* A data e o local da atividade;
* Os participantes da atividade;
* Os resultados alcançados.

Avaliação
---------

A parte do relatório dedicada à avaliação deve avaliar o desempenho da associação no cumprimento dos seus objetivos. Para isso, devem ser considerados os seguintes critérios:

* Alcance dos objetivos;
* Qualidade das atividades desenvolvidas;
* Impacto das atividades na sociedade.

Conclusão
--------
A parte do relatório dedicada à conclusão deve apresentar as principais conclusões do relatório e as recomendações para o futuro.

Exemplo
-------
### Associação de Pais e Encarregados de Educação da Escola Secundária Gabriel Pereira

#### Relatório de Atividades 2022-2023

##### Introdução

A Associação de Pais e Encarregados de Educação da Escola Secundária Gabriel Pereira (APESG) é uma associação sem fins lucrativos que tem como objetivo promover a participação dos pais e encarregados de educação na vida da escola.

Este relatório apresenta as atividades desenvolvidas pela APESG durante o ano letivo de 2022-2023.

##### Atividades desenvolvidas

* Reunião de apresentação da APESG aos novos pais e encarregados de educação: a reunião foi realizada em setembro de 2022 e contou com a participação de cerca de 100 pessoas.
* Encontros temáticos: a APESG organizou dois encontros temáticos durante o ano letivo, um sobre o ensino a distância e outro sobre a orientação escolar.
* Ajudas de custo para atividades extracurriculares: a APESG concedeu ajudas de custo a cerca de 50 alunos para a participação em atividades extracurriculares, como desporto, música e teatro.
* Apoio escolar: a APESG ofereceu apoio escolar a cerca de 20 alunos com dificuldades escolares.

##### Avaliação

A APESG cumpriu os seus objetivos no ano letivo de 2022-2023. As atividades desenvolvidas foram bem-sucedidas e tiveram um impacto positivo na vida da escola.

##### Conclusão

A APESG continuará a trabalhar para promover a participação dos pais e encarregados de educação na vida da escola. No futuro, a associação pretende organizar mais atividades e eventos para envolver os pais e encarregados de educação na vida escolar dos seus filhos.

##### Recomendações

A APESG recomenda que a escola:

* Disponibilize mais recursos para a associação, como espaço e apoio logístico;
* Colabore com a associação na organização de atividades e eventos;
* Incentive a participação dos pais e encarregados de educação na vida da escola.

**Este modelo pode ser adaptado às necessidades específicas de cada associação.**